<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>suwasakix&#39;s weblog</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on suwasakix&#39;s weblog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Jul 2024 22:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>大阪メトロ御堂筋線ウォーク</title>
      <link>/post/100kmwalk/20240715/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 22:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/100kmwalk/20240715/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　100kmウォークの練習用コース第２弾です。前回は東西方向のコースだったので、今回は南北方向で。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第８回東京エクストリームウォーク100 (2024.5.18-19) 回顧録</title>
      <link>/post/100kmwalk/20240529/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 21:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/100kmwalk/20240529/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　関西エクストリームウォークに出たからには、東京エクストリームウォークにも出とかなきゃいけないだろう、ということで。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>暗越奈良街道ウォーク</title>
      <link>/post/100kmwalk/20240503/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:22:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/100kmwalk/20240503/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　100kmウォークの練習台としてこういうコース設定を作ってみました。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ならまちXお茶会 (2024/2/23) のお知らせ</title>
      <link>/post/naramachi-teaparty/20240118/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/naramachi-teaparty/20240118/</guid>
      <description>このイベントは開催終了しました。次回の開催までお待ちください。 コロナ禍のため空いてしまいましたが、ならまちでのお茶会も再開しようかと思います。
オフ会とは違って、オフシーズンの静かな観光地で、少人数でこぢんまりと。
少人数開催ですので定員は少ないです。参加をご希望の方はお早目にお申し込みください。
■ 開催概要 開催日時：2024/2/23(金・祝) 14:00 ～（集合時刻は 13:40 頃）
開催場所：ならまちエリアの喫茶・カフェ（できれば町屋カフェで）
※ お店は予約制ではありませんので、どのお店に入れるかは当日の状況次第です。
どのお店も満席ということはありませんが。
※ 町屋カフェの店内はお座敷です。
座布団はありますが、正座椅子が必要な方は各自ご用意ください。
※ お手洗いは、どのお店も男女兼用です。
交通アクセス：近鉄奈良駅 または JR奈良駅から徒歩での移動となります。 ※ 車で現地まで来られる方は、駐車場所を各自で確保願います。
参加対象者 ・Xジェンダー当事者
・Xジェンダー当事者かもしれないと自覚されている方
・Xジェンダー当事者や界隈と関わりのある方
定員：最大６名（主催者を含む）
参加費：お店で各人が注文した分の料金のみ（目安としては 2,000円程度）
主催：諏訪崎 龍
■ 参加申し込み方法 こちらのフォームから申し込みください。
https://ws.formzu.net/dist/S997167716/
※ 申し込みが完了すると自動返信メールが送信されます。
もし自動返信メールが届いていなかった場合には、お手数ですが こちらのフォームから
ご連絡をお願いします。
※ 当日の待ち合わせ場所は、参加申し込みをされた方にのみメールでお知らせします。
必ず連絡がつくメールアドレスを記入してください。
※ 申し込みフォームに入力された個人情報は本お茶会の運営目的にのみ使用し、
お茶会運営が完了した時点で廃棄いたします。それ以外の用途には使用しません。
■ グラウンドルールについて 私が個人主催するお茶会のグラウンドルールは２つです↓
★ お茶会は禁酒禁煙です。酒気を帯びている方は参加できません。
★ 参加者のプライバシーは守ってください
（写真撮影をする場合には、必ず撮影される人の許可を取ってください）
■ ならまちお茶会のコンセプトについて（過去開催の案内文より） Xジェンダー当事者団体の役員を引き受けてからというもの、私はオフ会などの交流会の運営に携わることが多くなりました。オフ会を開いて、終わったらまた次のオフ会を企画して……の繰り返しになっているかもしれません (^^;
私が交流会を企画するとき、必ず課している条件が１つあります。それは、個室空間での開催であること。性的少数者の集まりですから、やはり参加者のみなさん周囲を気にされると思いますし、安心して会話するためには一定以上のプライバシー確保は必要です。会話の盛り上がりとかも考えると、交流会は夜の個室居酒屋になることが多いです。
本当は、お昼の時間帯に交流会をやってみたいのですよね、私としては。ですが、お昼の常道パターンである会議室を借りての開催は、私としてはちょっと味気ない。その一方、お店でランチ会となると会場にできるお店が相当に限られてしまいますし、リーズナブルとはいえないお値段になってしまいます。うぅん、どうしたものか。
そこで思いついたのが、オフシーズンの観光地でお茶会を開くというプランです。奈良の代表的観光スポットである奈良公園・東大寺・興福寺から離れて南方面には、昔ながらの町並みが残る「ならまち」があって、小規模ながら数軒の町屋カフェがあります。そして、これらのお店は年末から２月にかけて、非常に、ひじょーに空いています。
このプランを実行しない手はありません。売り上げが少ない時期ですので、お店のためにもなりますし。さっそく Xジェンダーのお茶会を開催してみたところ、参加されたみなさんからは大変好評でした。
というわけで、冬季シーズンのならまちお茶会を定型化しようと思います。
ならまちにある町屋カフェのうち、環奈は当地での営業を終了してしまいましたが、佐久良と Cherry&amp;rsquo;s Spoon は変わらず営業を続けています。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第３回関西エクストリームウォーク100 (2023.11.4-5) 回顧録・本番編</title>
      <link>/post/100kmwalk/20231129/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:05:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/100kmwalk/20231129/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　５カ月の準備期間のうちに課題をクリアし、満を持して 100km ウォークに初挑戦した結果はいかに。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第３回関西エクストリームウォーク100 (2023.11.4-5) 回顧録・準備編</title>
      <link>/post/100kmwalk/20231128/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 23:55:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/100kmwalk/20231128/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　エクストリームウォーク100 のビギナーズ部門に参加したとなると、100km 歩かないわけにはいかないよね、ということで。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Xジェンダーオフ会 (2023/10/15) のお知らせ</title>
      <link>/post/xgender-party/20230815/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 15:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/xgender-party/20230815/</guid>
      <description>このイベントは開催終了しました。次回の開催までお待ちください。 みなさまご無沙汰しております。
Xジェンダー当事者団体の役員を３月末に退任して以来ずーっと表立った活動はしていなかったのですが、久しぶりにXジェンダーオフ会を開催したくなってきました。
役員やってた頃はコロナ禍以前に年に２～３回オフ会や交流会を開催していたのですが、コロナ禍以後は同居家族の事情もあってそうした集まりは開催も参加もできずにおりました。新型コロナもオミクロン派生型が主流になって、今年５月にようやく５類感染症に移行したので、もうそろそろオフ会してもいい頃合いかな、と。
関西では５年ぶりになりますが、今回は個人主催という形でXジェンダーオフ会を開催したいと思います。
■ 開催概要 開催日時：2023/10/15(日) 17:00 ～ 20:00
開催場所：大阪市内の居酒屋（完全個室 または フロア貸切）
参加費：5,000 円程度
主催・幹事：諏訪崎 龍
※ 「Xジェンダーオフ会」と銘打っていますが、Xジェンダーでない方でも参加可能です。
※ （当たり前ですが）飲み会ですので会場内はノーマスクです。
オフ会の会場となるお店は梅田近辺（JR大阪駅の近く）で探します。セクシュアル・マイノリティーの集まりなので、会場は壁仕切りの完全個室にします。人数が多ければフロア貸切で設定します。
コロナ禍の影響で、居酒屋のお店はずいぶん入れ替わってしまいました。以前に関西Xジェンダーオフ会で使ったお店も無くなってしまいましたが、頑張って探したいと思います。
また、コロナ禍以降の政治経済情勢の変化により原材料費や人件費が高騰しております。コロナ禍以前には３時間・参加費 4,000円の設定でオフ会を開催してきたのですが、そうした事情からオフ会の参加費用も見直すことになりましたのでその点はご了承ください。
今回のオフ会は、遠方からの日帰り参加を可能にするために開始時刻を早めに設定しています。関西圏以外から参加を希望される方で、帰る時間が心配な方は遠慮なくご相談ください。（参加者の状況によっては、オフ会の開始時刻を30分ほど早めるかもしれません）
■ 参加申し込み方法 こちらのフォームから申し込みください。
https://ws.formzu.net/dist/S996389569/
※ 申し込みが完了すると自動返信メールが送信されます。
もし自動返信メールが届いていなかった場合には、お手数ですがこちらのフォームから
ご連絡をお願いします。
※ オフ会の会場は、参加申し込みをされた方にのみメールでお知らせします。
必ず連絡がつくメールアドレスを記入してください。
※ 電話番号は、メール連絡が不達であった場合やオフ会当日の緊急連絡時にのみ使用します。
※ 申し込みフォームに入力された個人情報は本オフ会の運営目的にのみ使用し、
オフ会運営が完了した時点で廃棄いたします。それ以外の用途には使用しません。
■ グラウンドルールについて 飲み会ですので、参加者のみなさまの良識に委ねて、形式ばったルールは基本なしで行きたいと思います。私が個人主催するオフ会のグラウンドルールは２つです↓
★ お酒で酔い潰れないでください！
（過去のオフ会で酔い潰れた人はいませんでしたが念のため）
★ 参加者のプライバシーは守ってください
（写真撮影をする場合には、必ず撮影される人の許可を取ってください）
■ キャンセル料金のポリシーについて お店には飲み放題とコース料理を事前に注文しますので、以下の通りとします。
参加申し込みをされた後、オフ会前日の 18:00 までに参加キャンセルされた場合には、キャンセル料金はかかりません。
前日 18:00 以降にキャンセルをされた場合には、（新型コロナ感染を含む）いかなる理由であってもキャンセル料金として参加費全額を請求いたします。
ただし、以下の場合に限りキャンセル料金を減免いたします。
1) 前日 18:00 以降であっても、お店側が予約人数の変更を受け付けてくれた場合
2) 当日に飛び込み参加希望者が出た場合には、その参加者の参加費で相殺
例えば、当日に参加キャンセルされた方が２名いた場合</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第２回関西エクストリームウォーク100 (2023.5.27) 回顧録</title>
      <link>/post/100kmwalk/20230528/</link>
      <pubDate>Sun, 28 May 2023 23:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/100kmwalk/20230528/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　2023/5/27～28 に開催された第２回関西エクストリームウォーク100 に参加してきましたのでご報告。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ブログは Hugo &#43; GitHub Pages で</title>
      <link>/post/archive/20230501/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2023 18:30:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/archive/20230501/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　まず、ブログを Hugo + GitHub Pages で作った背景について記しておきたいと思う。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>お問い合わせ</title>
      <link>/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2023 18:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/contact/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>はじめに</title>
      <link>/post/in_the_beginning/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2023 18:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/in_the_beginning/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　GitHub を使ってブログを始めてみることにした。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>筆者プロフィール</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2023 18:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>著作権とライセンス条項について</title>
      <link>/license/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2023 18:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/license/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
