<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Xジェンダーオフ会 on suwasakix&#39;s weblog</title>
    <link>/tags/x%E3%82%B8%E3%82%A7%E3%83%B3%E3%83%80%E3%83%BC%E3%82%AA%E3%83%95%E4%BC%9A/</link>
    <description>Recent content in Xジェンダーオフ会 on suwasakix&#39;s weblog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Oct 2024 19:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/tags/x%E3%82%B8%E3%82%A7%E3%83%B3%E3%83%80%E3%83%BC%E3%82%AA%E3%83%95%E4%BC%9A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Xジェンダー忘年会 (2024/12/15) のお知らせ</title>
      <link>/post/xgender-party/20241014/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 19:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/xgender-party/20241014/</guid>
      <description>関西在住のXジェンダーの皆様、お待たせいたしました。
今年もXジェンダーオフ会、というか忘年会やります。
今年は４月にXジェンダー研究者の武内 今日子さんが関西学院大学社会学部の助教に就任されましたので、そのお祝いも兼ねて開催したいと思います。
■ 開催概要 開催日時：2024/12/15 (日) 18:00 ～ 21:00
開催場所：大阪市内 梅田近辺の居酒屋（完全個室 または フロア貸切）
参加費：5,000 円程度
ゲスト： 武内 今日子さん（関西学院大学 社会学部 助教）
主催・幹事：諏訪崎 龍
※ 「Xジェンダー忘年会」と銘打っていますが、Xジェンダーでない方でも参加可能です。
※ （当たり前ですが）飲み会ですので会場内はノーマスクです。
セクシュアル・マイノリティーの集まりなので、会場は壁仕切りの完全個室にします。人数が多ければフロア貸切で設定します。
■ 参加申し込み方法 こちらのフォームから申し込みください。
https://ws.formzu.net/dist/S159281779/
※ 申し込みが完了すると自動返信メールが送信されます。
もし自動返信メールが届いていなかった場合には、お手数ですが こちらのフォーム から
ご連絡をお願いします。
※ オフ会の会場は、参加申し込みをされた方にのみメールでお知らせします。
必ず連絡がつくメールアドレスを記入してください。
※ 電話番号は、メール連絡が不達であった場合やオフ会当日の緊急連絡時にのみ使用します。
※ 申し込みフォームに入力された個人情報は本オフ会の運営目的にのみ使用し、
オフ会運営が完了した時点で廃棄いたします。それ以外の用途には使用しません。
■ グラウンドルールについて 飲み会ですので、参加者のみなさまの良識に委ねて、形式ばったルールは基本なしで行きたいと思います。私が個人主催するオフ会のグラウンドルールは２つです↓
★ お酒で酔い潰れないでください！
（過去のオフ会で酔い潰れた人はいませんでしたが念のため）
★ 参加者のプライバシーは守ってください
（写真撮影をする場合には、必ず撮影される人の許可を取ってください）
■ キャンセル料金のポリシーについて お店には飲み放題とコース料理を事前に注文しますので、以下の通りとします。
参加申し込みをされた後、オフ会前日の 18:00 までに参加キャンセルされた場合には、キャンセル料金はかかりません。
前日 18:00 以降にキャンセルをされた場合には、（新型コロナ感染を含む）いかなる理由であってもキャンセル料金として参加費全額を請求いたします。
ただし、以下の場合に限りキャンセル料金を減免いたします。
1) 前日 18:00 以降であっても、お店側が予約人数の変更を受け付けてくれた場合</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Xジェンダーオフ会 (2023/10/15) のお知らせ</title>
      <link>/post/xgender-party/20230815/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 15:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/xgender-party/20230815/</guid>
      <description>このイベントは開催終了しました。次回の開催までお待ちください。 みなさまご無沙汰しております。
Xジェンダー当事者団体の役員を３月末に退任して以来ずーっと表立った活動はしていなかったのですが、久しぶりにXジェンダーオフ会を開催したくなってきました。
役員やってた頃はコロナ禍以前に年に２～３回オフ会や交流会を開催していたのですが、コロナ禍以後は同居家族の事情もあってそうした集まりは開催も参加もできずにおりました。新型コロナもオミクロン派生型が主流になって、今年５月にようやく５類感染症に移行したので、もうそろそろオフ会してもいい頃合いかな、と。
関西では５年ぶりになりますが、今回は個人主催という形でXジェンダーオフ会を開催したいと思います。
■ 開催概要 開催日時：2023/10/15(日) 17:00 ～ 20:00
開催場所：大阪市内の居酒屋（完全個室 または フロア貸切）
参加費：5,000 円程度
主催・幹事：諏訪崎 龍
※ 「Xジェンダーオフ会」と銘打っていますが、Xジェンダーでない方でも参加可能です。
※ （当たり前ですが）飲み会ですので会場内はノーマスクです。
オフ会の会場となるお店は梅田近辺（JR大阪駅の近く）で探します。セクシュアル・マイノリティーの集まりなので、会場は壁仕切りの完全個室にします。人数が多ければフロア貸切で設定します。
コロナ禍の影響で、居酒屋のお店はずいぶん入れ替わってしまいました。以前に関西Xジェンダーオフ会で使ったお店も無くなってしまいましたが、頑張って探したいと思います。
また、コロナ禍以降の政治経済情勢の変化により原材料費や人件費が高騰しております。コロナ禍以前には３時間・参加費 4,000円の設定でオフ会を開催してきたのですが、そうした事情からオフ会の参加費用も見直すことになりましたのでその点はご了承ください。
今回のオフ会は、遠方からの日帰り参加を可能にするために開始時刻を早めに設定しています。関西圏以外から参加を希望される方で、帰る時間が心配な方は遠慮なくご相談ください。（参加者の状況によっては、オフ会の開始時刻を30分ほど早めるかもしれません）
■ 参加申し込み方法 こちらのフォームから申し込みください。
https://ws.formzu.net/dist/S996389569/
※ 申し込みが完了すると自動返信メールが送信されます。
もし自動返信メールが届いていなかった場合には、お手数ですがこちらのフォームから
ご連絡をお願いします。
※ オフ会の会場は、参加申し込みをされた方にのみメールでお知らせします。
必ず連絡がつくメールアドレスを記入してください。
※ 電話番号は、メール連絡が不達であった場合やオフ会当日の緊急連絡時にのみ使用します。
※ 申し込みフォームに入力された個人情報は本オフ会の運営目的にのみ使用し、
オフ会運営が完了した時点で廃棄いたします。それ以外の用途には使用しません。
■ グラウンドルールについて 飲み会ですので、参加者のみなさまの良識に委ねて、形式ばったルールは基本なしで行きたいと思います。私が個人主催するオフ会のグラウンドルールは２つです↓
★ お酒で酔い潰れないでください！
（過去のオフ会で酔い潰れた人はいませんでしたが念のため）
★ 参加者のプライバシーは守ってください
（写真撮影をする場合には、必ず撮影される人の許可を取ってください）
■ キャンセル料金のポリシーについて お店には飲み放題とコース料理を事前に注文しますので、以下の通りとします。
参加申し込みをされた後、オフ会前日の 18:00 までに参加キャンセルされた場合には、キャンセル料金はかかりません。
前日 18:00 以降にキャンセルをされた場合には、（新型コロナ感染を含む）いかなる理由であってもキャンセル料金として参加費全額を請求いたします。
ただし、以下の場合に限りキャンセル料金を減免いたします。
1) 前日 18:00 以降であっても、お店側が予約人数の変更を受け付けてくれた場合
2) 当日に飛び込み参加希望者が出た場合には、その参加者の参加費で相殺
例えば、当日に参加キャンセルされた方が２名いた場合</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
